[認真討論]究竟消防辛苦定紮鐵辛苦

見到隔經常有人拎地盤佬同消防佬比，但係地盤佬又好籠統，今次派出名最辛苦嘅紮鐵黎做代表

紮鐵：

朝八晚五半

食飯一個鍾，夏天三個字至九個字飲茶，冬天三個字至半個鍾飲茶

經常密手做，無野做都要扮有野做，鐵又重，一條原裝40成120kg（兩三條友拎）,原裝50上到220幾kg(3-4個人拎)

日曬雨淋，周身傷係家常便飯，少至周身瘀傷割傷，大至骨折死人

。。。諗到再講

消防：

番一放二，全天候24小時代命

輕鬆上黎做下文職check下野，操起上黎／接到call體力，每日規定個半鐘運動，午飯：一小時兩個字，晚飯個半鐘（接到call要即走）
飲茶3個字，訓教七個鐘頭兩個字（無得熟睡接到call要即走）

做起野上黎日曬雨淋，孭住周身架餐開工，抖起上黎有冷氣，多數肌肉受傷，一係就救火殉職

。。。諗到再講

唔記得講人工，

消防：萬幾二萬-十幾廿萬月薪

紮鐵佬：多數一千至二千幾日薪，多起上黎四千至八千甚至上萬都聽過

紮鐵佬
死咗冇咩保障
工傷冇咩保障
辛苦家人

紮鐵佬手停口停，隨時分判商唔出糧，拖糧拖你幾個月，工傷你唔會以為有得賠，好多承建商下下自己揸私家車送你入院，無事出院，第日照開工，如大大鑊，承建商係想推卸責任，想賠？10年後啦

而家紮鐵都唔駛真紮啦～
你睇紅磡站就知。